中興通訊指美商務部禁令是不公及不能接受

美國商務部周一公佈，禁止美國企業在七年內向內地設備商中興通訊供應零部件，懲罰中興違反與美國，就禁止向伊朗輸出商品及技術的協議。中興發表聲明，批評美方在調查尚未結束前，對公司施以最嚴厲制裁是極不公平。中興指公司已汲取在出口管制合規方面的教訓，在去年投入超過五千萬美元用於出口管制合規項目。美國商務部指中興未向違規員工扣減獎金及發警戒信，以及向美國政府作虛假陳述為由頒下禁令，無視事件是中興主動通報以及第一時間處理疏忽責任人的努力，是不公平及不能接受。

中興指禁令不只嚴重危及中興通訊的生存，亦會傷害中興包括美國企業在內的合作伙伴。中興表示不會放棄通過溝通對話解決問題，亦有決心通過法律手段維護合法權益。

中國咁厲害, 用返中國零件咪得囉

自主研發的春天來了

處理左但係仲番緊工同拎緊花紅